\section{Implementierung}
	
	Der Delay \& Sum Algorithmus wurde in der Programmiersprache Python \footnote{Version 3.5.3} implementiert. Benötigt werden neben einer entsprechenden Python-Installation auch noch das Package "numpy" \footnote{Version 1.12.1}. Unter debianbasierten Linuxdistributionen (wie zum Beispiel Ubuntu) kann Python über die Paketquellen und numpy mit "pip" installiert werden, für Windows empfiehlt sich eine Python-Distribution wie zum Beispiel "Anaconda" \footnote{https://www.continuum.io/downloads}.
	
	\subsection{Package delay\_and\_sum}
	
	Das Package enthält die Dateien
	\begin{itemize}
		\item \texttt{delay\_and\_sum.py}
		\item \texttt{signal\_processing.py}
		\item \texttt{\_helper.py}
	\end{itemize}
	In \texttt{delay\_and\_sum.py} wird die Klasse \texttt{DelayAndSumPlane} definiert, die den Delay \& Sum Algorithmus für ebene Wellen umsetzt. Die Methode \texttt{make\_rms\_list} gibt dabei eine Liste mit Effektivwerten für verschiedene Winkel zurück, wie in Gleichung \ref{eq:das_plane} beschrieben.
	Die Klasse \texttt{SignalProcessor} in \texttt{signal\_processing.py} stellt dafür verschiedene Methoden für die Signalverarbeitung zur Verfügung.
	
	Zusäzlich gibt es das \texttt{\_helper.py} Modul, das neben einer Klasse zur Testsignalerzeugung auch Konstanten wie die Schallgeschwindigkeit und Faktoren zur Umrechnung zwischen Bogenmaß und Winkel enthält.
	
\subsection{Bespielskript}

	Das Skript \texttt{locate\_single\_source.py} liest ein Arraysignal aus einer Mehrkanal-Wav-Datei, berechnet den Winkel der aufgenommenen Quelle und zeichnet ein Diagramm mit der Richtungsfunktion.
	Übergeben werden müssen (in dieser Reihenfolge) der Dateiname, die Anzahl der Mikrofone und die Länge des Arrays in Metern. Zusätzlich kann mit dem \texttt{-w} Flag die Gewichtung der Mikrofonsignale mit dem Hann-Fenster angewiesen werden.
	Ein Hilfetext kann mit \texttt{locate\_single\_source.py -h} angezeigt werden.